有冇係日本住嘅巴絲講下你地嘅生活？

好想去日本生活 有冇巴絲可以分享下你地平時係日本嘅生活？ 講咩都得 食野 朋友圈 番工 運動 社交 假期 文化 乜都好！

利申: 暫時都係好初步嘅諗法 始終屋企比較保守同得我一粒女

過咗嚟半年左右
一丁友冇朋友冇屋企人陪，每個月有幾日會好掛住香港，但冇諗過要返去
住嘅地方係郊外地方，冇卡啦ok冇game centre冇商場，最近嘅便利店要行20分鐘，電車30分鐘一班，但係真心覺得好安靜好舒服。
之前喺香港每日都好煩躁好唔鐘意出街，而家得閒煮吓嘢食散吓步，心情平靜咗皮膚都靚咗！

嚟左半年多啲 識左幾多日本人 但都係打過招呼就算既朋友 好多我連佢地名都唔記得
講真你本身唔係世界仔 又唔靚女 真係少日本人埋你身r你水吹
但不過一個人生活依樣 香港無得比

本身識日文？你住咁僻 點番工？平時消遣就係散步？？

我ok主動 咁但係你去到有冇揾番啲同聲同氣嘅做下friend先再識下local?
平時有咩做？

有冇多啲日本巴絲呀

走開啦 變態

係呀考咗N1先過嚟
返工行路 當初係揾到工先揾屋所以揾咗間近嘅
可能我時間管理得唔好 但平時真係散吓步煮吓嘢食做吓家務睇吓漫畫睇吓書就一日，時間比想像中過得快

絲打有冇話點解想喺日本生活呀？因爲鐘意日本定想離開香港？

因為之前一啲事唔係好想留係呢個傷心地 同埋我其實都去過好多次日本 真係幾鐘意呢個地方 但只係旅行 所以想知住落係點

我好怕靜 所以想請教巴絲們點樣可以係外國重新生活

你番緊咩工？你長遠都係諗住留日本？

其實東京黎講 生活節奏同香港咪一樣 啲人仲假過香港

怕靜嘅話我諗你揀喺市中心生活應該都勉強ok嘅
但就算係市中心，普遍嚟講無論電車入面/喺街都係靜過香港好多，唔知你覺唔覺

喺日本生活最基本要識日文，其次係有心去學點樣適應當地生活，我覺得有齊呢兩樣已經夠喇
至於日本人好難交心好假乜乜77都唔緊要，成個日本咁大咁多人，總會揾到個啱傾嘅，睇在有冇心嘅啫我覺得

可唔可以講多啲？

我有時覺得係當地社交文化姐

我意思係怕一個人 住郊區我冇乜所謂 自己識揸車 但係我未試過exchange/ 係外國住多過兩個禮拜 唔知適唔適應 同埋𠱸係好知點係新環境識朋友

我諗人地番工坐車唔同香港話坐過海 可能要去附近城市？一坐得遠個人係特別攰

想知佢地係米乜都用日文？應該好少用到英文？

神戶exchange 咗一年
識唔識到日本人好睇你主唔主動，有無日文嘅能力同埋肯唔肯融入佢哋
當初去到只係識幾句日文，之後係咁迫自己學好啲日文
同埋就算日文唔好都要迫自己同人用日文傾計
日本人的確係鍾意講日文多過英文好多，
但係佢哋見到有外國人嘗試去講日文佢哋都會好友善 (打工係咪都係咁唔清楚)

留名

前幾年係日本留過學，住share house，識左幾個日本人，但真係屬於淺談朋友，好難會認真同你分享內心事。可能都關乎我慢熱性格。

但我諗緊30歲前仲去唔去wh好，內心係想試下日本打工既經驗，同完滿人生一個嘗試。但另一方面又覺得好似逃避緊現實，怕去完番黎一事無成。

想做就去做，30歲後你想去都無機會

唔識日文，搬左來兩個月
呢到唔係大城市，d人普遍都好友善
主要用英文同google translate 溝通
仲未識到咩朋友

生活開支比我想像中高
但租係平嘅

我諗係學校環境係易識朋友啲？ 我諗住學好啲日文就係日本揾份長工 你住落覺得點？

去啦 我又唔夠膽移民 但又想體驗下 但真係膽心識唔到人 日日淨係番工放工

住左兩年幾 個個星期去銀座搵高級舞孃 生活質素好高
飲食同服務一分錢一分貨

咁大膽？？ 你去日本諗住揾長工定wh?

巴打番咩工？社交圈子點？聽落你好似已經慣左日本生活

以前住過一排 每日踩單車30分鐘返學 去市區又要踩30分鐘
成個城市得一間戲院 好彩有book off , animate之類啱毒撚行既地方
周圍都係野比大雄住個種兩層樓高既house 同個到d後生仔交流過 好多都想畢左業就去東京之類既大城市
係鄉下住有個好處係每日都食到好多新鮮蔬菜同海鮮 星期六日就去outlet行街/行遠小小住溫泉旅館 附近d阿婆阿伯都好nice

無返工 社交圈子有男公關 舞孃 當地有錢仔等
富裕就係共同語言

跟我老公過來做野
做緊師奶

一個人住係幾爽
翻到屋企有主人既感覺
不過d朋友係曬香港
而家放緊假翻左香港開心過係果邊

悶唔悶？平時有咩做？我真心好怕悶同識唔到人

東京, 黎左2年半, 做緊野, 但日文仲係好屎

工作上全部都係日本同事, 但平時都係英文+少少日文溝通

自己一個住市區, 一星期有2日學日文+有部PS4, 所以都算OK唔太悶, 可能自己比較摺 不過長期自己一個食飯就

自己都幾鐘意呢邊生活, 環境好, 天氣無香港咁西, 買野方便

不過做多幾年都應該會返香港, 都未決定, 過埋2020睇下點先

你去讀中學大學參加下活動一定識到朋友
去exchange就未必識到

有咩做 都係香港人會做個d 去睇戲 shopping 唱k 主題公園 主題cafe 睇下展覽 得閒去遠d 浸下溫泉

有fd會鐘意行下山 釣下魚 睇下花

D節日會熱鬧d 睇下煙花 去下神社 睇下燈飾

有fd就唔會悶架啦

不用工作既日子tea time 落去茶記
整返個餐旦麵，西多，奶茶
同的港友分享下留日既故事

行下tsutaya, bookoff，芳林堂
打吓書釘

平時食開天丼，松屋，Pepperlunch. 丸龜多

夏天多祭り就會四維影相

嚟咗日本6年，應該9月返香港
好多人都話日本咩都好過香港，未去過日本生活嘅不如收皮啦
嚟咗咁耐明白到，香港有香港嘅好，日本有日本嘅好，邊度啱自己嘅真係個個都唔同
我覺得日本旅行/留學/退休喺日本生活都唔錯嘅，做嘢嘅話就一定辛苦過香港，上下關係又煩，冇得hea住做，雖然我做得好hea 未返工等放工，返到屋企/放假都係睇戲打機，lunch帶飯，dinner屋企食，呢一年都好少出去玩，可能去旅行同返香港多咗
嚟咁耐最開心都係讀日文學校嗰年半，朋友就依家返工識到個，喺專門學校識到兩個咁，識唔到女朋友，睇啱嘅都有仔，仲係A0

有冇已有永住巴絲打係度？

本身諗住攞，諗諗下都係冇乜用

我想攞，後悔十年前冇攪到就走左
而家想攪返 又要再計過攪過

以前係個邊住 東京撚
只能夠講去日本你都係讀下書玩下好
做嘢真係屌你老母

可能關我公司比較傳統事

點解巴打想攞？永住真係得住，唔洗每幾年又搞visa,可以轉不同工之外，真係乜嘢都冇

攞咗唔喺日本住又會取消你個永住

住東京，做外資
完美生活，每次返香港探親過節都好痛苦

我會嫁，我而家一年都有1/4 時間留係日本
來緊都打算買個1K 單位自用
半退休年紀都會長留日本

我最頂唔順ほうれんそう文化
心諗屌你老尾
唔即刻決定客都走撚埋啦

巴打自己一個住？買到單位之前，如果有3/4時間唔係日本嘅話，租咪白畀！？

我住左係朋友到，唔洗錢。
而家考慮緊都內1200萬yen 1K（30年樓齡）
定千葉好近成田機場1000萬yen 4LDK 好（22年樓齡）
住都內，朋友就係哂度
得閒落吓茶記R 水吹又方便

住千葉就1個鐘出上野（京成線）
車費都來回兩千yen 貴貴地
生活不成問題既....我連去超市買水都唔想拎，amazon click 幾click 都送到門口

死臭雞

我畢業後想去大阪working holiday, 感覺大阪d人nice好多

有冇人中咗花粉症？
的人話如果你係日本4年都冇中花粉症
咁你一世都免疫

我好唔好彩第4年中咗招
而家一春天
眼痕又痛又種又紅又眼水
鼻涕好似無限粟米湯咁流整都有
瞓唔到覺

上星期開始眼痕又痛
早兩日即刻返咗香港

我一定揀都內啦，方便好多

我唔知自己有冇定好微
上個禮拜都出現呢d症狀，不過可能係傷風 因為依家咩事都冇 睇見d同事都幾慘

我要勁買藥又口罩
又要加濕器
又唔開得暖氣，一開重嚴重

黎緊7月去東京留學
唔知點整户口電話點上台

會由無變有

我以為第一年無就即係無

無知一問，其實係咪住夠一定時間就有得揀申請永住或者歸化？爬過文都係唔明有歸化點解仲揀永住

我之前都係咁諗
點知有個同事住到第6年突然中招

整ufj或者ゆうちょ
再申請電話

係日本住緊，第五年，打緊正社員工，其他冇咩話好特別到可以攞出黎講

UFJ得咩? 我黎果陣佢話要住夠半年先開得, 最後我去左三井

住夠10年或做夠5年嘢就可以揀永住
歸化即係你要放棄做香港人，做日本人，要放棄你本特區護照或BNO,審查會嚴過永住，如果你唔想要自己個國藉嘅，轉都冇所謂嘅，不過去旅行嘅話，特區護照或BNO方面好多

UFJ一間間唔同，唔係間間都得

歸化要放棄本身國藉
要改返日文名

真係好慘
而家有時係香港都有花粉症

呢個就係日本麻煩既一面
去開戶口，會叫你去返最近你屋企果間開有時見你係外國人，申請野又麻煩左，或唔想同你攪
又一間得一間唔得

係香港人既就用BNO 入境
唔好用火車頭
好多時待遇好唔同

唔該晒呢位巴同B.S.巴打
睇嚟都要好好諗吓第時點申請

仲記得啱啱到埗嗰陣去申請信用卡，銀行話未有電話唔批，
好啦去申請電話，屌呢頭又話冇信用卡唔俾申請
到底係有蛋先定有雞先

我嗰陣冇呢個問題，因為學校同某間銀行講咗，係佢校嘅都ok,不過只限學校附近嗰間
聽講呢個合作方式冇咗

申請電話要住址而租屋又要電話呢個都聽過

btw 最後點解決?

正常先申請電話，再申請銀行吧？

最後用日本人同事名義申請咗電話再申請信用卡

兩樣都申請到之後再將個電話轉返自己名

又係你 跟蹤me

好複雜 超擔心
唯有買定幾個月數據卡

你揾到日本人借個名比你，我覺得呢個難過揾一間比你搞戶口既銀行
我係好順利咁申請到銀行之後再搞掂電話

係呀一定要呀！！！！我嚟之前諗住買1張30日無限實冇死啦，點知搞咗個零月先有齊手機數據同屋企wifi
最後有大約10日冇網上，周圍又冇嘢玩，夜晚10點就訓咗

巴打可唔可以分享下請申邊張信用卡？
戶口我開到 但信用卡申請極都唔批